美國亞裔仇恨犯罪，疫情中暴增 1900%！連加州科技公司徵才都敢直言「不要亞洲人」

這些故事在主角長大後，可以用輕鬆的口吻說出來，但是如果我們生長在本來以為充滿希望的國家，但卻遭受各樣人種歧視及不友善的對待；甚至，在講求平權的今天，亞裔老人在路上還會平白遭受攻擊，但整個議題卻不受美國社會及主流媒體關心，試想會多麼令人心碎？

疫情重創美國經濟，而在美國的亞裔，也被迫面臨到許多「病毒歧視」，甚至是更醜陋的「亞裔仇恨犯罪」，根據紐約警署（NYPD）的數據，在疫情發生的 2020 年，紐約針對亞洲人的「仇恨犯罪」暴增 1900%——過去一年，有店家拒絕服務黃種人，認為他們是病毒帶原者，也有華人女性在路上被潑不明液體，上週甚至有多名長者分別在曼哈頓的地鐵站、以及華人區法拉盛無端遭到攻擊。

疫情發生前，在紐約住了兩年的我，每每被問到「在美國會不會被歧視？」我總是笑著回答，紐約文化多元，我很幸運沒有遇到歧視。但是疫情發生後，我再也無法自豪地說出這番話，因為我走在路上曾經被大吼「亞洲人拿下口罩！」也有人揶揄我們講中文的聲調，如果只有自己一個人出門，真的會覺得有些害怕。本來以為加州是亞裔的大本營，狀況應該會好一點吧？答案是否定的，「停止仇視亞太裔」（Stop AAPI Hate）組織去年 8 月發布的報告顯示疫情爆發期間，美國各地收到超過 2,500 起亞裔歧視案件，其中 46% 發生在加州。

最近，舊金山甚至發生了兩起亞裔長者被攻擊的事件，讓藝人吳彥祖氣到站出來懸賞目擊者，聲言要把那個推倒老人家的非裔男子繩之以法。不只這樣，加州一間資訊顧問公司 Aptude 開出了資訊分析職缺，求才廣告上面羅列了需要的程式技能之外，還大喇喇地寫上「不能是亞洲人」、必須「沒有工作簽證的問題」。我相信現在沒有哪間公司敢在徵才內容上面寫著「不能是黑人」，但為什麼就敢這麼對待亞裔呢？

幾乎每個美國亞裔，都有被歧視的故事

事實上，亞裔在美國遭到歧視，早在疫情發生前就存在了，如果去問問身旁的台美人，每個人都有類似經驗。前陣子我認識了一個台裔美國人 Tiffany，她 3 歲就跟父母移民到紐約長島一個白人居多的社區，學校裡也幾乎都是白人。小學時的某年聖誕節，當她開開心心地跟著同學們交換禮物、唱聖誕歌的時候，有個白人女生過來推她，說：「妳又不是美國人，也不是基督徒，慶祝什麼聖誕節？」
當天她哭著回家，問信奉佛教的爸媽為什麼家裡沒有聖誕樹、為什麼他們都不上教堂，於是爸媽帶著她去買了聖誕樹，也耐心向她說明宗教典故，最後她母親突破盲點：「那個推妳的女孩是猶太人，他們也不慶祝聖誕節啊。」（延伸閱讀：到了「國外」，別隨便祝人「聖誕節快樂」——12 月 25 日，我在以色列）

另一個故事來自麻吉大哥黃立成：我前陣子在 Clubhouse 房間內，討論美國的亞裔歧視議題，他進來聽，我馬上邀請他發言。他說他高中的時候，某天走在路上，被一群黑人同學指著用難聽的字眼叫罵，他一頭霧水，心想平常不是都相處得蠻好的嗎？怎麼突然翻臉不認人？那群黑人接著表示：「今天是珍珠港事變紀念日，你們小日本殺了好多我們的人！」於是大哥衝上前跟那群人打了一架，為這個烏龍氣憤不已，如今回顧，他開玩笑地說：「我到現在都覺得日本人欠我一次。」

這些故事在主角長大後，可以用輕鬆的口吻說出來，但是如果我們生長在本來以為充滿希望的國家，但卻遭受各樣人種歧視及不友善的對待；甚至，在講求平權的今天，亞裔老人在路上還會平白遭受攻擊，但整個議題卻不受美國社會及主流媒體關心，試想會多麼令人心碎？

《CNN》亞裔主播 Amara Walker在去年的一次訪問中表示，她曾在機場準備搭機的一小時之內，遭受到三次歧視，包括有人對他講：「你好！Ching Chong」，過不久又有一個沒戴口罩的人走向她，問她：「妳會講英文嗎？」而她在美國的成長過程中，更不乏「被學丹鳳眼」，或者「被叫 Ching Chong」等經歷，重新提起仍令她激動得發抖，不敢相信在這個年代、身為一個在美國出生長大的亞裔美國人還必須經歷這一切。

不再忍氣吞聲！「模範生」為自己發聲

其實，不少在美國長大的亞裔都經歷過這種歧視，但可能是不習慣跟別人起正面衝突的文化使然，大多數家長在自己或孩子遭遇歧視時，會傾向息事寧人，默默地把委屈吞下去；也可能因為亞裔在美國的聲量一直都不夠強，很少主流媒體會關切亞裔被歧視、甚至被仇恨犯罪攻擊的議題，以至於亞裔缺乏發聲管道。在美國的少數族群當中，亞裔一直被認為是「模範生」，默默埋頭工作、溫和有禮、鮮少參與政治跟社會運動，久而久之跟亞裔相關的議題也漸漸被漠視。

但是到了今年，中國城接二連三受到攻擊開始，從有華裔老人被惡意傷害，到有企業敢公開說自己不接受亞洲人，我看到不少亞洲人已經站出來，無論是遊行、還是在社群平台發聲，邁出了屬於亞裔的第一個步伐，不再默默忍受不平遭遇。畢竟如果繼續當個「乖乖牌」，聲音就不太可能被聽到。未來，我也期望看到更多亞裔參與美國的社會運動，讓更多人一起打造一個「漸漸沒有歧視」的美國社會。

執行編輯：吳玲臻
核稿編輯：林欣蘋

都是中國害的

BLM = 將亞洲人個餅分俾黑人，白人利益絲毫無損 CHANGE MY MIND

捧起中國的後果

叫唔叫「自作自受」？

YLM

不能是亞洲人

個潛台詞係唔請東亞黃人，但會請印度人

黑人>白人>亞裔

亞裔一直被認為是「模範生」，默默埋頭工作、溫和有禮、鮮少參與政治跟社會運動，久而久之跟亞裔相關的議題也漸漸被漠視

毒撚種族

唔講政治嘅後果

所以話左膠係雙重標準同種族優越主義

「鮮少參與政治跟社會運動」先係出事嘅地方
根本你就唔融入人地

回家吧

一個中國就可以搞臭成個亞洲

Black Lives Matter
Asian fuck off

大多數家長在自己或孩子遭遇歧視時，會傾向息事寧人，默默地把委屈吞下去

自己檢討吓
某程度上呢種歧視係前人無勇氣企係身反抗
諗住事不關己
其他黃種人真係要學吓當年韓仔

咁韓仔韓妹點計?

而家韓流係歐美咁hit, 美國多唔多有冇歧視韓國人嘅case?

仲有日本人越南人呢?

我無限支持, 希望美國華人快D都攪彈 Chinese Lives Matter, 同BLM爭一日之雄長

日日就D華人同黑鬼互屌囉, 屌贏既就羸民意, 有XINN同奶共FB幫手, 我覺得未必輸

冇聽講過會歧視越南幫

幾廿年前又係中國害嘅
㗎仔偷襲珍珠港又係中國害嘅

腎囊都踢爆你越南仔

俾支那搞臭成個亞裔嘅朵

又係老共

前幾日種族仇恨槍殺左既咪就係韓國女人
唔岩聽都要講，就算冇中國人，東亞人一樣會比white trash同黑人歧視
d低等冇受教育既鬼佬一樣會一邊玩ps5一邊歧視日本人

92年洛杉磯暴動

BLM
邊個理亞洲人

Asian lives matter

垃圾小黃皮唔敢滅支就預左比支那豬連累
各家自掃門前雪既結果

移民撚又輸

移過去分分鐘仲慘 行行下街都俾人拎槍辣低

有無諗過係人地唔會侵你玩
所以先係歧視

外國人唔會識分國藉 你去到美國得一個身份 就係Asian

妳又不是美國人，也不是基督徒，慶祝什麼聖誕節？

呢d真係駁唔到

可能你唔知 美國asian hate已經百幾年已上

個時連口中嘅中國都未存在

不如試下讀下history先來講廢話?

If 留港撚 burn, 移民撚 burn with us

Yellow lives matter

重唔多謝黨？快啲！

YLDM

BLM
ALDM

依個佢講得冇錯喎 唔係基督徒慶祝乜鬼聖誕節

黄皮賤種血統俾人歧視係應份㗎囉

一撚樣 分咁清拓9呀

會唔會搞個Asian live doesn't matter運動

咁連登, 或者台灣同支那既forum
咪一樣又係歧視白人, 黑人同南亞
不過係現實唔敢講姐

點解要俾你玩?
非我族類

Only BLM

逃去美國既手足又要走了.......................

因為請太多亞洲人，要請其他人平衡

係 認同
成班傻仔晒時間讀書 變性做trans-women然後再話自己identify自己做黑人咪得

国安法 is watching you

支那未彈起前已經歧視緊亞洲人架啦
根本白人定黑人 都會排鳩同自己唔一樣色既人

有店家拒絕服務黃種人，認為他們是武漢肺炎病毒帶原者

而家更加惡化嘅原因

你的賓周如何
你的日子也....

大灣區唯一出路

Ching 一定係白皮

發達上位機會來了, 共X重唔派人組織 CLM 唔係又比黑人同白人女人霸左.

大陸人通常會話：「哼！佢哋妒忌中國崛起！眼紅我哋強大！」

我討厭政治啲fd

東北狗就收皮啦

美國越黎越多垃圾 真係good luck

班黑鬼一面屌人歧視佢，另一方面歧視人

哦,no asian 就得?

咁no niggar 又得唔得先?

係美國就夠膽凸個龜頭出黎講呢樣果樣

係大6 新疆 西藏等等自己國家既人權問題

就關我撚事

Rooftop Koreans

啲五毛講到係香港唔會咁

移民撚表示就算比死鬼打到豬頭
都唔要留係香港

搞清楚 係中國人得唔得
No China

粵語呀婆勁撚到

後果自負

I m hongkonger
唔好打我

政治好黑暗我唔識政治

所以啲連登仔 成日話華人比美國人歧視抵死
但佢哋完全冇諗過 啲鬼佬都係當你係中國人
當啲手足或者自己去咗美國
就知咩事

仲要人分中國人同香港人咪撚玩啦屌

支那好積極參與政治
佢哋被支那人印象冚晒

連登都有教忍咗佢
★返工=？ 上司：「清潔工人唔可以有平等待遇」被奴役致失眠、手震、生風癩 一度萌死！

個餅從來都無亞洲人份，點分

我認同你, 中國將呢d 事情惡化晒, 成個asian 既朵比呢堆廢物搞差左

日本仔幫好多, 但中國就搞亂檔

其實要做嘅唔係講唔好歧視亞洲人
而係教啲人點分中國人
最起碼揹個i am not chinese背囊啦

黑人自己都歧視人

Only Black Lives Matter

我是中国人，对不起全世界。抱歉，把中国病毒带到了外国。抱歉，我们自私地囤货。抱歉,病毒发源地是中国。抱歉，牵连其他人。

中国人和中国政府所做的，令我为我的种族感到羞耻。中国政府应该为此付出代价。向肺炎患者支付赔偿。

你估你識揹,支那人唔識揹咩

港獨嘢
撚咁揹咩
弱智仔

台裔美國人 Tiffany，她 3 歲就跟父母移民到紐約長島一個白人居多的社區
身為一個在美國出生長大的亞裔美國人還必須經歷這一切

咁唔滿意就死番支那啦,
留個位比香港出世成口港式口音既港豬融入

支那人成功拖晒所有亞洲人落水做擋箭牌

黑人一直都係打住自己被人歧視既名號去歧視白人/黃種人架啦

支那人最無恥, 加上去到美國
佢地知咁樣唔洗比人打, 一定揹埋一份
真係唔知邊個弱智

支那人真係害人不淺

一國累全家

係得港豬比人搞時會幫手踩Asian納投名狀

關無恥咩事
係唔敢揹港獨嘢
你弱智完未
關乜事低能

快D叫D鬼妹kiss華人的腳

係美國點解唔敢

不過你咁弱智先諗到哩既屎橋出黎

連登仔係國際不斷醜化中國人
點知出到去人地撚識分你香港定大陸

第一次聽喺外國
中國政府容許中國人可以支持港獨

又block一件弱智垃圾

反正有BLM
唔爭在整A(sian)LM啦
不過應該無MSM捧

香港人唔會有事 其他亞洲樣就會中伏

同埋我想講
唔至我諗
好多外國手足已經用緊

好彩佢地識分香港人，咁都好啲

那群黑人接著表示：「今天是珍珠港事變紀念日，你們小日本殺了好多我們的人！」

美版小粉紅

好撚好笑, 唔知以為一揹上身成班支那特攻衝出黎捉返支那呀

見無乜人附和你個弱智建議, 似乎好多人BLOCK左, 係我BLOCK漏左弱智垃圾

基本上佢地世界觀係asian就等於中國人

連登仔仲叫人移民

㢢燈政崗

左膠雙重標準

咁佢夠唔係耶穌親人啦

印度人IT咁勁

講真 721差就係人都知架啦

但美國mass shooting 2020年一年有成500幾單隨機殺人事件

更加唔好講 單針對Asian今年先3月已經有幾單

邊到危險啲就交俾各位自己去評估

情況等同好多香港人分唔清伊拉克,伊朗,阿富汗只係知佢地唔同國家,但唔會有閒情去深入了解

唔係亞洲 係唔要東亞姐

左膠：我睇唔到🙈

點解拜登上台仲咁亂架又話要減少歧視

問下拜登支唔支持ALM

美國真係好撚racist

移民既
加＝澳＞英＞美

左膠：
中國亞洲 Live Matter
我愛人民幣

人地黑人都係靠blm先爭取到咁多黑人平權

仇恨病毒好正常

不嬲nigga先係最歧視人

要多謝中共！日日戰狼再假新聞大外宣！搞到全世界對亞洲樣神憎鬼厭。歐美藍絲們要多謝中共

唔敢移民去美國啦

只有左膠繼續大愛中國共產黨

o

依家講政治，但就講埋D pro Chinazi既野

支漢肺炎人人怕

叫大學唔好偏袒黑人壓抑亞裔咪又係不了

呀sir但係編野個Title講緊話疫情中暴增1900% 喎，我都憎亞洲人比人歧視呀，但係佢講果句其實又冇錯架？關百鳩幾年前咩事？關讀唔讀history咩事？關講唔講緊廢話咩事？

無所謂啦，佢地唔歧視，中國啲間諜咪仲易滲透美國

搵個理由啫

其實大部分時間都係咁，唔係你想同佢地玩，佢地就同你玩。。。就算 local都係 white 同 white 玩， black 同 black 玩

做咩亂吠，問下ching ethnicity 姐

比印度人

其實
Asians 咪一樣俾人歧到仆街

將美國分做四份, 黑人, 黃人, 白人, 外星人

nigger不嬲好歧視亞裔

好難講
可能飛起埋南亞佬都唔出奇

南亞都冇份玩
黑力架only

也不是基督徒，慶祝什麼聖誕節

又講得幾岩喎.

你收皮啦屌你老母

其實外國仲要撐BLM 本來就 on9， 話政治策略要撐都仲好D，真心撐既，抵比黑人歧視。自己都一早講左唔要All Live Matter, 唔要Asian Live Matter。 咁出事係正常㗎喎。

你話策略上要Asian 扮慘博可憐，嚟增加白人支持都好D。

從來你關心埋人果份，人地唔會關心你。只會佢有需要果陣盡量燒嚟落水。

就好似支那人(做臭左支那個朵)，就燒埋華人，廿落水，燒埋亞裔落水，仲唔割支那人既，咪慢慢用你香港人既名聲，幫支那洗白囉。不過人又唔夠支那人多，想話人少撮人，好難啦!! 繼續攪支那人衰嘢上身，一日都唔會攪得掂。

到你要幫手，想燒埋支那落水幫？ 支那人採你有味。你咪又痴落白人度囉。要痴埋支那度，就攪掂支那人，唔好比佢做衰嘢。 如果唔係，就要建立旗幟先明既香港人dress code。同反擊勢力。

成日出到去就大中華，只可以講抵比支那人拖累，比人歧視。

你會比人攪都係因為有Asian(支那人)攪D衰野出嚟姐。你要幫佢頂，唔攪你攪邊個？

畢竟如果繼續當個「乖乖牌」，聲音就不太可能被聽到。

去到國外就識咁做, 但係國內又扮乖

小黃人先大力唱衰中國然後再移民去外國，你話會受到咩嘢待遇呢？

佢地好叻做戲搏同情

會撐得大中華既都9成 喺BLM果陣講All live doesn't Matter 啦。 如果唔係依家洗咩出呢D文章喺歐美扮可憐呢？

true colour of USA

that's why people only move to Canada and Australia

出呢偏文章扮可憐，咪就係左膠策略囉。 不過要攬到實支那人。又踢唔開支那散播武漢肺炎追名，睇佢要扮都幾慘先有人理。

班左膠連wet market都唔比講

日韓台坡聯盟了

要攬支那焗住跟支那講大話，好心去邊都一樣既，就咪移民，返番支那住啦!!

Only one china

根本係捕獵支那狗
其他亞洲地區比支那累埋一份

但屌你暗地裏搞啲咩同鄉乜乜柒柒搞鳩人地國家呢。

一句到底就係比支那豬混埋你冒用你身份
你香港人十條命都唔夠死

主要東亞人種姐(中國/日本/韓國)

印度人都唔同樣

中共係咪要搵班明星出嚟
例如成龍，鞏俐，范冰冰，李冰冰
整返個yellow Lives Matter

開頭都比佢呃到...

還大喇喇地寫上「不能是亞洲人」-好過份!!
再望
、必須「沒有工作簽證的問題」。 完全冇問題!當地人優先. 個個國家都係咁架啦.你話自己係美國人咪得囉.你有綠卡架嘛.

垃圾新聞!

OBLM
WLDM，ALDM

快啲移民啦，人地好歡迎你呀！

成篇老作洗腦文

係比人歧視既亞洲人衰
佢地百份百冇攬BNO係心口
仲冇同人解釋自己係Hongkonger

睇你唔順眼嘅做咩都係衰嘢

所以班外國華人咪咁奶共
日日希望中國稱霸世界，佢地嘅地位就可以提升
呢班賤種支那衰嗰啲佢就唔使受，坐享漁人之利

支那畜冇一隻係無辜

意大利當時好大愛咁話中國人唔係病毒，要擁抱中國人，結果有目共睹

清一色中東佬

個單唔係種族仇恨 兇手認左係殺性工作者

多謝指正

你覺得佢哋會care你係唔係中國人?

加州唔係話大愛包容人大平等咩

種族優越主義有問題

你班黃奴懦弱先比人恰姐都唔係今日的事啦

走，咱門回家！

講廣東話

其實最唔會搞中國人就係科網業 然後左膠一聽到唔請乜乜人一定會發哂癲

所以我都幾懷疑係真

但望下 細個聖誕比中講兩句都要心靈破碎 就知果d人點樣諗野

應該叫拜登幫下佢地 反正一睇就知佢係登粉

韓國人係外國都可以咁圍結

支持喎隔離post話英國好多女比人強姦，支持白人對班BNO垃圾男殺女姦

you beat me , i blame CCP

full of respect

ALDMUALM

亞洲人歧視白人和黑人,沒有問題
白人和黑人歧視亞洲人,絕對有問題

現實,就係亞洲人比白人和黑人優秀好多倍

左膠:
All Live Matters

Black Live Matters(only black people is important)

一睇就知係中共間諜
好彩美國人唔係和理非阻膠

講真讀書真係冇問題, 長住就免啦

如果亞洲人去到美國知道咩叫第二修正案，知道俾人威脅果陣pull out a bigger gun，要教育佢地邊個可以蝦邊個唔可以蝦。

明明普通亞裔係美國都係相對有錢既人，竟然唔識得玩法律煮死的契弟。個個抱住息事寧人既方式做野，唔蝦你蝦邊個？

仲有，多謝支那人啦，佢地放毒大家個個受罪。

大愛左膠只愛黑人
不過支那人係應該要誅滅

你分唔分到黑人國籍

？？？
亞洲人個社群已經大到可以左右投票，唔侵你玩？？？

根本就係好多亞洲人去到外國繼續「我討厭政治」既態度，明明屬於有錢既一群人但係唔識利用錢財權勢去打壓的垃圾。

支那人呢方面就做得好好啦，有理無理鳩叫左你歧視佢先，唔係讚佢合理，係讚佢有膽叫出聲。

我呢，就專門歧視的垃圾既，無論黑人白人南亞人定印度人，只要係垃圾我都對佢地一樣既態度。

呢條就要pin啦，我細個去讀書，老豆教既你如果你俾人無理攻擊，有理無理打到對方訓低再慢慢講道理。

呢個世界？ 拳頭就係道理

大家住係亞洲既人類有無一種感覺 圍繞住地獄鬼國既土地同領土都被詛咒了 呢個地球上既毒瘤一日唔消失唔收皮 成個亞洲都無好日子過 甚至華人完全滅絕

香港都有藍絲有呢種心態 但係會歧視亞洲人既，話知你強如日本 有日本既文化輸出都好，一樣會因為膚色而歧視你。

乜嘢國家強大 外國人就唔夠膽蝦你呢啲完全係bullshit，只不過係政權嘅propaganda。你係勁既就鍛鍊好自己身體 學習多啲令自己更有學識，令自己更有自信心，洗鬼等十幾廿年中國強大咩

講緊請個爛鬼Support都印度人優先過東亞裔

讀書你又唔洗離開個bubble 當去exchange咁玩姐

你

不能同意更多
西亞 北亞 南亞都ok
東亞病夫樣不了

支那豬扮香港人已經行之有年

突然間覺得服兵役真係幾重要

華裔感謝黨未？

幫推
第208日｜天水連線招募旁聽師

暫時淨係見到Rihanna幫手講野
其他荷里活偽人去左邊
我好彩係美國未遇過racism
不過好多專揀老人落手
又係有精神問題既兇手，全世界犯罪既人都話自己有精神病dklm

勁條撚 平就真

排華已經係大勢所趨

避唔到

有咩咁優秀呀

而家個世界咪仲係白人揸旗

多謝共產黨。

逆向歧視係世上最醜陋既野之一

yes

連登有好多立心不良既支畜
成日係到想帶風向要BNO同支那豬同一陣線對抗白人

印度人見到東亞女人會扯旗
幾個人用野獸既眼光望住

港豬第一反應話係支那人抵打,
之後知道唔係支那人炒車就spin去話唔著not chinese衫抵比人打

梗係 東亞女人細細粒 好插

真"fuck" off

30幾40幾去印度都會咁樣
40幾既去印度都會

有咩所謂
日本人韓國人香港人都唔鐘意中國人架啦

開始佢哋會話大家都係黃種人

然後話大家都係華人

最後話大家都係中國人

好似黨國中華同心圓咁

叫班垃圾戰線出聲啦，唔係好撚支持拜登上台咩

係連登一提同支那人割蓆禁止支那人冒用香港人名聲即刻比班支那豬屌到仆街

連登好多人仲係反共不反華嗰一套

唔明白兩者根本已經渾然一體

冇得救 香港人係有多少政治智慧就唔洗搞成咁

龐卿都係話反共不反華喎
你敢逆侵侵條line仲唔係分化撚五毛？
死返支那啦屌你老母

左膠表示OBLM

其實就係咁

真，讀到書返黎騎撚住你